#作用域链

**每个执行上下文都有一个与之关联的作用域链**。
当函数被创建时（注意，不是执行），JavaScript引擎会把**创建时执行上下文的作用域链**赋给函数内部属性```[Scope]```。

**[Scope]指向一个对象，其包含了一个函数被创建的作用域中对象的集合，此集合被称为函数的作用域链（作用域链决定哪些数据能够被函数访问）**

作用域链：
1. 创建函数时，插入全局对象
2. 执行函数时，JavaScript引擎创建一个活动对象（Active object），添加到作用域链顶部（函数每次执行时对应的执行环境都是独一无二的，多次调用同一个函数会创建多个执行环境。当函数执行完毕，执行环境被销毁）。


用一个例子做进一步说明：
```
function add(num1, num2){
  var sum = num1 + num2;
  return sum;
}

var total = add(5, 10);
```

![](/assets/scope chain 1.jpg)

执行上面的JavaScript代码，但还没有执行add函数时，add函数scope chain只有一个值，指向global object。
然后，执行add函数，一个活动对象被创建，并且被加到scope chain顶部。
由此，执行add函数时，一个两层的作用域链被建立。


**_附录：
《JavaScript编程全解 [（日）》一书对“作用域链”的解释：_**

![](/scope.png)


